# Этап 1: Демонтажные работы

 - **Описание (по приложению к Договору)**: включает в себя как работы по подготовке к демонтажу, так и сам демонтаж. Сначала квартира готовится к работам, укрываются все необходимые части квартиры: окна (те, что не подлежат замене), входная дверь (аналогично). Устанавливается временная строительнгая раковина, проводится временное освещение, после чего проводятся демонтажные работы всех необходимых покрытий и элементов квартиры.
 - **Конечный результат (по приложению к Договору)**: демонтажные работы, выполненные в срок согласно требованиям Компании. Квартира, готовая к этапу возведения стен.

### Предварительно согласованные корректировки к смете

Работы по этапу будут выполняться по утверждённой предварительной смете с учётом следующих изменений:

1. Окна в спальне и на лождии укрывать не требуется - они под замену.
1. Защита входной двери на текущий момент не требуется - она также под замену.
1. На момент начала этапа часть работ по демонтажу лоджии уже была выполнена, а именно:
    * _демонтаж утеплителя и мебельных щитов_,
    * _демонтаж чернового покрытия пола_.
1. На момент начала этапа заказчик попытался провести часть работ по демонтажу гостиной самостоятельно, а именно:
    * _демонтаж откосов_ в объёме ~ 3.7м (левое маленькое окно - так как только оно обработано полностью); если данная работа с точки зрения специалиста выполнена некорректно или требуется её переделка, прошу отдельно сообщить об этом.

### Обмерный план

![Обмерный план](./techdesign-04-dimensional-plan.png "Обмерный план")

### План проведения демонтажа

Внимание! При анализе изначального плана была обнаружена ошибка. Стена между гостиной и холлом _является несущей и не подлежит сносу_.

![Исправленная схема демонтажа](./techdesign-05-dismantling-plan.png "Исправленная схема демонтажа")

### Достигнутые договорённости по дальнейшей работе

1. Ответственный сотрудник Компании отправляет Заказчику данные по закупкам в формате чеклиста (список необходимых вещей/материалов с указанием количества, но без цены). Если отправка была сделана не через рабочий чат в whatsapp, Ответственный сотрудник Компании дополнительно оповещает об отправке данных по закупкам.
1. С момента оповещения, у Заказчика есть не более, чем 24 часа на ответ - корректировку данного списка ("это у меня уже закуплено", "вот тут нужен сетевой кабель 7й, а не 5й категории", "это я знаю где купить дешевле" и пр.). Если в течение 24 часов Заказчик не сообщил о необходимых корректировках, данные по закупкам считаются одобренными Заказчиком.
1. Для оплаты заказа Ответственный сотрудник сообщает об этом Закзачику, после чего Заказчик самостоятельно оплачивает заказ/передаёт Ответственному сотруднику деньги для оплаты.
1. Прораб как можно скорее ожидает от Заказчика наличия на объекте распечатанного Технического Проекта в формате А3, прошитого в брошюру.
1. Видеокамеры, оставленные на объекте, при необходимости, можно перемещать в любое удобное место. Главное по максимуму оставлять их включёнными.

### Дополнительно

1. Стороны согласовали дозаказ окон для замены (балкон + спальня) в самое ближайшее время. Дополнительно попросим приехавших монтажников "допенить" окна там, где пены мало.
1. Стороны предварительно обсудили установку на балконе вместе с системой кондиционирования системы вентиляции Ventmachine Orange 350. Схема установки (при подтверждении технической возможности специалистами) будет отражена в техническом проекте или ином документе позднее.

## Завершение

1. Работы по демонтажу были выполнены. Акт подписан 03.10.2023.
1. При сносе гипсовых перегородок в ванной и туалете рабочим компании была допушена ошибка, из-за которой был повреждён полотенцесушитель, подключённый к стояку горячей воды.
1. В процессе выполнения работ стороны согласовали дополнительную смету - на очистку потолков от краски, обработку противогрибковым составом, а также его прокраску.
1. Пункт про закупки с оповещением заказчика пока **не выполняется**. В результате 29.09 Исполнитель приобрёл алмазную чашу Stayer для шлифовки в магазине СтройМаркт - вместо того, чтобы сообщить мне и получить точно такую же чашу, но бесплатно =(( 

### Галерея

<video src=".\Отчёт 20231003_154743.mp4" preload="metadata" height="640" controls>
  Sorry, your browser doesn't support embedded videos, but don't worry, you can
  <a href=".\Отчёт 20231003_154743.mp4">download it</a>
  and watch it with your favorite video player!
</video>

<p>
  <p float="left" align="center">
    <img src="./Спальня IMG-20230930-WA0047.jpg" width="300" />
    <img src="./Спальня IMG-20230930-WA0052.jpg" width="300" />
    <img src="./Спальня IMG-20230930-WA0057.jpg" width="300" />
    <img src="./Спальня IMG-20231001-WA0010.jpg" width="300" />
  </p>
  <figcaption align="center">Спальня</figcaption>
</p>
<p>
  <p float="left" align="center">
    <img src="./Холл IMG-20230930-WA0048.jpg" width="300" />
	<img src="./Холл IMG-20230930-WA0050.jpg" width="300" />
  </p>
  <figcaption align="center">Холл</figcaption>
</p>
<p>
  <p float="left" align="center">
    <img src="./Гостиная IMG-20230930-WA0055.jpg" width="300" />
	<img src="./Гостиная IMG-20230930-WA0058.jpg" width="300" />
	<img src="./Гостиная IMG-20230930-WA0059.jpg" width="300" />
	<img src="./Гостиная IMG-20231001-WA0009.jpg" width="300" />
  </p>
  <figcaption align="center">Гостиная</figcaption>
</p>
<p>
  <p float="left" align="center">
    <img src="./Детская IMG-20230930-WA0060.jpg" width="300" />
    <img src="./Детская IMG-20230930-WA0061.jpg" width="300" />
    <img src="./Детская IMG-20230930-WA0062.jpg" width="300" />
  </p>
  <figcaption align="center">Детская</figcaption>
</p>
<p>
  <p float="left" align="center">
    <img src="./Коридор + Кухня IMG-20231001-WA0015.jpg" width="300" />
  </p>
  <figcaption align="center">Коридор + Кухня</figcaption>
</p>
<p>
  <p float="left" align="center">
    <img src="./Коридор IMG-20230930-WA0051.jpg" width="300" />
    <img src="./Коридор IMG-20230930-WA0056.jpg" width="300" />
    <img src="./Коридор IMG-20230930-WA0068.jpg" width="300" />
  </p>
  <figcaption align="center">Коридор</figcaption>
</p>
<p>
  <p float="left" align="center">
    <img src="./Кухня IMG-20230930-WA0066.jpg" width="300" />
  </p>
  <figcaption align="center">Кухня</figcaption>
</p>
<p>
  <p float="left" align="center">
    <img src="./Лоджия IMG-20230928-WA0003.jpg" width="300" />
    <img src="./Лоджия IMG-20230928-WA0005.jpg" width="300" />
  </p>
  <figcaption align="center">Лоджия</figcaption>
</p>
